警犬d行動代號有咩用

"獵豹" "夜鷹"
邊個位負責改名.我想做

你冇睇寒戰咩，指揮官9up 出黎家麻

9up我都up唔出口

內部溝通 加 保密原因 ？

咁用行動密碼唔會好d?
"夜廌"係人都知咩事啦

同寫Program 改Method 名差唔多啫

單單都做毒品或者放蛇 分類下姐

問題就係明明可以9改嘅名點解要改到咁中二
"a202" "河川" "櫻花" "Deeper"
是但改都唔會有勇氣講"今次行動代號獵鷹!"
仲要D下屬知道係你諗出黎

好似命名颱風咁？
第日想講某個行動都方便d?

歷史上啲出名operation名中二過你嗰啲多多聲
女武神、沙漠之鷹、Overlord

英雄主義、疊馬

使用代號有幾個好處﹕
1. 每部門(如反黑組)通常都分幾隊，亦會有幾單案件同時進行，使用代號，就能清楚明白區分。
2. 另外，使用代號，有份參與之人仕就可清楚內容及過程，其他冇參與之人士就無法知道(就算在同一辦公室工作)，可有效保密。
3. 如果是多個部門同時參與一單案件，可統一名稱。因各部門或人士對同一單案件，都可以有不同理解及意見，甚至同一單案件可能同時犯了幾個部門之執行權限，使用同一名稱，容易溝通。

行動代號叫廢柴

肥堂：何sir,我係廢柴

年代唔同.用依家標準話舊事D名中二?
問題係依家警犬都係用緊呢D代號

咁點解要咁中二先.

咁，如果代號係 "乾炒牛河" 或者 "叉雞飯" ，你又覺得點?

"今次行動代號係 乾.炒.牛.河!"
"今次行動代號係 叉.雞.飯!"

點解你唔問如果係"大JJ" 同 "臭閪"